# 10. 克制元素加成 / 有利属性ボーナス

![](../merge/Buff-WeakElementBonus.png) 

**`WeakElementBonus`、有利属性補正、有利元素属性加成。**提升克制元素的攻击的伤害。

## 计算方式

克制元素加成作用在元素耐性上，与元素耐性的结果相加。没有上限。

$$
元素耐性 = 原元素耐性 + \begin{cases}
克制元素加成, & 若克制 \\\\
0, & 若普通或被克制
\end{cases}
$$

克制元素加成作用后的元素耐性不仅影响伤害，也会影响眩晕的计算。

## 持续时间

按照目标自身的行动回合数量计算。多个状态变化之间独立存在，分别计算时间。

## 叠加方式

多个克制元素加成之间独立存在，作用效果数值相加。

## 数值与技能量描述

克制元素加成一般不会随着技能等级提升而成长。
